<resources>
    <string name="app_name">Solar</string>
    <string name="ShowVpered">Вперед</string>
    <string name="firstPage">
        <p>Сегодня я хочу Вам немного рассказать о планетах солнечной системы.</p>
        <p>Звезда по имени Солнце, каждое утро радует нас теплом. Вы даже не представляете как
            для нас важна эта звезда… А рядом с Солнцем находятся планеты, и на одной планете,
            близ Солнца, мы живем, и дом наш зовется Земля. Все планеты нашей системы очень важны,
            это очень хрупкая и очень весомая система. </p>
    </string>

    <string name="mercury">
        <h1>Меркурий</h1>
        <p>Самая первая к Солнцу планета.</p>
        Движение по небесной сфере движется быстрее других планет солнечной системы.
        Поверхность планеты рыхлая.
        <p>Здесь наблюдаются самые резкие перепады температур из планет нашей системы.
            Первое телескопическое наблюдение было сделано Галилео Галилеем. Это самая наименее изученная планета нашей системы.</p>
        <p>Меркурий можно наблюдать не вооруженным глазом на заходе или восходе Солнца.
Атмосфера на планете практически отсутствует. Планета обладает мощным магнитным полем.
            Из за атмосферных условий жизнь, в нашем понимании, на планете не возможна.</p>
    </string>
    <string name="title_activity_grid_view_image_text">GridViewImageTextActivity</string>

    <string name="title_activity_venus">Venus</string>
    <string name="venus">
        <h1>Венера</h1>
        <p> Это вторая планета от Солнца. Венера имеет плотную атмосферу, состоящую преимущественно из углекислого газа.
        Это горячая планета. Высокая температура обус.ловлена в большей степени парниковым эффектом.
        Планета классифицируется как землеподобная планета. Поверхность планеты полностью скрывают облака серной кислоты.
        Венера – третий по яркости объект на нашем небе. Отличительным признаком планеты является ее ровный белый цвет.
            Планету впервые наблюдал в телескоп Галилей. </p>
        <p>Это вторая планета от Солнца. Венера имеет плотную атмосферу, состоящую преимущественно из углекислого газа.
        Это горячая планета. Высокая температура обусловлена в большей степени парниковым эффектом.
        Планета классифицируется как землеподобная планета. Поверхность планеты полностью скрывают облака серной кислоты.
        Венера – третий по яркости объект на нашем небе. Отличительным признаком планеты является ее ровный белый цвет.
            Планету впервые наблюдал в телескоп Галилей. </p>
    </string>
    <string name="title_activity_earth">Earth</string>
    <string name="earth2">
        <h1>Земля</h1>
        <p>Планета Земля, наш общий дом. На этой планете мы живем. Третья по удаленности от солнца планета.
            Самая плотная. Есть и другие названия планеты Земля: Терра, Голубая планета, Мир. Имеет один спутник - Луна. </p>
        <p>Приблизительно 70% планеты занимает мировой океан. На материках расположены реки, озёра, подземные воды и льды,
            вместе с мировым океаном составляют гидросферу. Жидкая вода необходима для существования  всех жизненных форм.
            Полюсы Земли покрыты ледяным панцирем, который включает в себя морской лёд Арктики и антарктический ледяной щит.</p>
        <p>Земля взаимодействует с другими объектами в космоссе(т.е. притягиваются гравитационными силами).
            Земля обращается вокруг Солнца. Гравитационное воздействие Луны на Землю является причиной возникновения океанских приливов.
            Форма Земли сплюснута. Высочайшая точка планеты это гора Эверест, а самая глубокая точка планеты это Марианская впадина.
            Через атмосферу к земной поверхности поступает электромагнитное излучение Солнца — главный источник энергии химических,
            физических и биологических процессов в географической оболочке Земли. </p>
    </string>
    <string name="title_activity_mars">Mars</string>
    <string name="mars2">
        <h1>Марс</h1>
        <p>Марс 4я планета по удаленности от Солнца. Марс часто называют "Красной планетой".
        У Марса есть два естественных спутника — Фобос и Деймос. Марс, после Земли, самая подробно
            изученная планета Солнечной системы. </p>
        <p>Марс намного меньше Земли. На планете есть вода в виде льда, в жидком состоянии вода на
            Марсе не может существовать из за очень низкого давления.</p>
        <p>Поверхность Марса в настоящий момент исследуют два марсохода: «Opportunity» и «Curiosity».
            Марс хорошо виден с Земли невооружённым глазом. Атмосфера Марса, состоит в основном из
            углекислого газа, и очень разрежена. </p>
        <p>У Марса было зафиксировано слабое магнитное поле.</p>
    </string>
    <string name="title_activity_jupiter">Jupiter</string>
    <string name="jupiter">
        <h1>Юпитер</h1>
        <p>Крупнейшая планета солнечной системы. И 5 по счету по удаленности от Солнца. Планета
            была известна еще с древних времен.</p>
        <p>Ряд атмосферных явлений на Юпитере: штормы, молнии, полярные сияния, — имеет масштабы,
            на порядки превосходящие земные. Примечательным образованием в атмосфере является
            Большое красное пятно — гигантский шторм, известный с XVII века. Юпитер имеет,
            по крайней мере, 79 спутников. </p>
        <p>У Юпитера имеются слабые кольца, обнаруженные во время прохождения «Вояджера-1» мимо
            Юпитера в 1979 году. Наличие колец предполагали ещё в 1960 году. </p>
    </string>
    <string name="title_activity_saturn">Saturn</string>
    <string name="saturn">
        <h1>Сатурн</h1>
        <p>Шестая планета от Солнца. В основном Сатурн состоит из водорода, с примесями гелия и
            следами воды, метана, аммиака и тяжёлых элементов. Сатурн обладает заметной системой
            колец, состоящей главным образом из частичек льда, меньшего количества тяжёлых
            элементов и пыли. Вокруг планеты обращается 62 известных на данный момент спутника.</p>
        <p>На орбите Сатурна находилась автоматическая межпланетная станция «Кассини», запущенная
            в 1997 году и достигшая системы Сатурна в 2004 году. В задачи входило изучение
            структуры колец, а также динамики атмосферы и магнитосферы планеты. 15 сентября 2017
            года станция завершила свою миссию, сгорев в атмосфере планеты. </p>
        <p>Сатурн относится к типу газовых планет: он состоит в основном из газов и не имеет
            твёрдой поверхности.  </p>
        <p>Сегодня известно, что у всех четырёх газообразных гигантов есть кольца, но у Сатурна они
            самые заметные. Кольца расположены под углом к плоскости. Поэтому с Земли в зависимости
            от взаимного расположения планет они выглядят по-разному: их можно увидеть и в виде
            колец, и «с ребра». Как предполагал ещё Гюйгенс, кольца не являются сплошным твёрдым
            телом, а состоят из миллиардов мельчайших частиц, находящихся на околопланетной орбите.</p>
    </string>
    <string name="title_activity_uranus">Uranus</string>
    <string name="uranus">
        <h1>Уран</h1>
        <p>Седьмая по удаленности планета от Солна. Уран стал первой планетой, обнаруженной в Новое
            время и при помощи телескопа.</p>
        <p>В отличие от газовых гигантов — Сатурна и Юпитера, состоящих в основном из водорода
            и гелия, в недрах Урана и схожего с ним Нептуна отсутствует металлический водород,
            но зато много льда в его высокотемпературных модификациях. По этой причине специалисты
            выделили эти две планеты в отдельную категорию «ледяных гигантов». Основу атмосферы
            Урана составляют водород и гелий. </p>
        <p>Так же, как у газовых гигантов Солнечной системы, у Урана имеется система колец и
            магнитосфера, а кроме того, 27 спутников. </p>
    </string>
    <string name="title_activity_pluto">Pluto</string>
    <string name="pluto">
        <h1>Плутон</h1>
        <p>Карликовая планета Солнечной системы, транснептуновый объект и десятое по массе
            (без учёта спутников) небесное тело, обращающееся вокруг Солнца — после восьми планет
            и Эриды. Первоначально Плутон считали планетой, но сейчас он считается карликовой
            планетой и крупнейшим объектом пояса Койпера.</p>
        <p>Плутон состоит в основном из камня и льда и он относительно мал: его масса меньше
            массы Луны примерно в 6 раз, а объём — примерно в 3 раза. Площадь Плутона
            (17,7 млн км²) немногим больше площади России (17,1 млн км²).</p>
        <p>Большое расстояние Плутона от Земли сильно усложняет его исследование. Многое о нём
            оставалось неизвестным до 2015 года, когда мимо него пролетел аппарат «Новые горизонты»
            (New Horizons).</p>
        <p>Атмосфера Плутона была обнаружена в 1985 году при наблюдении покрытия им звезды.
            Если у покрывающего объекта нет атмосферы, свет звезды исчезает довольно резко, а в
            случае с Плутоном — постепенно. Окончательно наличие атмосферы было подтверждено в 1988
            году интенсивными наблюдениями нового покрытия.</p>
        <p>Атмосфера Плутона очень разрежена и состоит из газов, испаряющихся из поверхностного
            льда. Это азот с примесью метана (около 0,25 %[3]) и угарного газа
            (около 0,05–0,1%[94][95]). Под действием жёсткого излучения из них образуются более
            сложные соединения (например, этан, этилен и ацетилен), постепенно выпадающие на
            поверхность. Вероятно, именно их частицы образуют лёгкую слоистую дымку,
            достигающую высот >200 км.</p>
    </string>

</resources>
